賭波欠債 22歲仔跳樓亡 父悲慟告誡年輕人：唔好賭錢

賭波欠債 22歲仔跳樓亡
父悲慟告誡年輕人：唔好賭錢

港聞

0:00

【本報訊】一名22歲青年沉迷賭波，致欠下巨債無力清還，疑自覺走投無路，前晚WhatsApp給父親聲稱不回家吃晚飯，至昨凌晨被發現在屯門三聖邨高處墮下重創，送院搶救無效。父親白頭人送黑頭人，悲嘆「賭」字害人，叮囑年輕人：「唔好賭錢！」

記者：黎志偉 文兆麟

親友昨到場拜祭，死者父親（左二）仰天呆望，母親（左一）表現悲傷。文兆麟攝

死者方浩泰與父母同住屯門置樂花園一單位，他為家中孻仔，有兩名胞姊。方浩泰中學畢業後在地盤工作，現時於九龍灣一地盤做助理安全主任，月入1.4萬元；其家境屬小康，父親在建築工程顧問公司工作，所以方並無太大經濟壓力，可是他染上賭癮，泥足深陷，導致債台高築。

昨凌晨零時許，方浩泰疑在三聖邨滿漁樓14樓跨過圍欄縱身躍下，壓毀地下一條欄杆後反彈地上，頭破骨折昏迷。保安員發現報警，救護員到場將事主送院搶救，惟已傷重不治。現場大灘鮮血及一塊腳骨，警方沒有發現遺書，聯絡其家人後相信他疑因欠債走上絕路。

瀏覽紀錄見「華倫」「曼城」

至昨下午3時許，死者6名親友到場拜祭，在道士誦經下，死者兩胞姊及兩名男子上香，其父母疑忌諱白頭人送黑頭人，一直默默站在一旁，方母悲傷不已，不斷痛哭。

方父接受《蘋果》電話訪問承認賭博害了兒子，哽咽說：「賭波，應該係賭波，後生仔一時衝動！」他表示，兒子收入穩定，家庭亦財政穩健，「只要佢出聲，一定還到」。

方父又指出，兒子性格內向，朋友不多，回家後便躲在睡房內打機。事發後警方上門通知，方父才驚悉兒子墮樓身亡，家人隨即翻看其電腦，見到瀏覽紀錄都是一些足球網，「我都唔識，係見到華倫西亞、曼城咁」，另外還有信用卡數。

WhatsApp稱不回家吃晚飯

「佢唔敢同屋企人講，11萬卡數，其他（欠債）唔知。佢肯講，一定畀錢佢還，慢慢還囉」，方父稱前日早上，兒子發WhatsApp給他，只說晚上不回家吃飯，毫無異樣，較早前兒子更已相約母親、胞姊去韓國遊玩，亦已買好機票，絲毫沒透露有錢銀問題。方父再三叮囑年輕人：「唔好賭錢！」

據悉，方浩泰文靜內斂，中學時代喜歡閱讀，2010年曾經參加學校閱讀約章，晉身三甲，一個月閱讀8本書。他在facebook則甚少貼文，但兩名胞姊非常疼愛他，不時上載與他的合照。而根據資料，周日西甲聯賽華倫西亞對基達菲，華倫西亞倒灶輸0比1；英超球隊曼城則險勝韋斯咸2比1。

相關新聞

年輕人賭風盛 明年世盃高危
港聞 6小時前

馬會d高層仲成日請人開post賭波唔睇波賭來幹什麼

有私樓為11萬跳樓